李嘉誠：「百佳超市每做$100生意，純利大約是$2元」

所以唔好要求咁多了

我信你架，
人哋士多買一支水兩個半，你買五蚊。

完

當一個人一個月買100蚊嘢，一個月就賺1400萬（七百萬乘二）

因為有95蚊係誠哥的人工，3蚊係成本，2蚊純利

唔撚洗人工？人地士多老細員工都係同一個人

發達地區嚟計
香港啲超市算係好低質

邊有咁簡單

問題係佢唔止一樣野俾人貴，對比返759買烏冬都貴＄20啦！

佢同士多點可以，含貨量都唔同呀，百佳大咁多，仲要佢來貨價格俾人平，畢竟佢係大量入貨。如果賺得兩蚊，馬雲都唔做啦。

Price同Revenue高
≠profit都多

佢係賣得貴過鋪頭仔，但成本支出都大好多
開大幾盞燈撐到對面街都見到 冷氣燈油火蠟電費已經勁好多，場地大地段好租金貴，最大成本係落廣告吸引你哋去幫襯，仲要請多好多員工做管理

你買貴幾蚊一支水其實係買個服務

依樣野又唔怪得人

人地外國一早已經有啲毒撚機
可以自助收費
又可以節省人力

誠哥咁支持高科技點解唔整啲毒撚機呢

搞手

5 蚊咁平

佢講緊自己果份
你每買100蚊佢自己袋2蚊

香港搞毒撚機應該好多人偷雞

咪撚搞pls
女人用atm 機都咁撚煩

百佳同士多都係賺你兩蚊其實唔出奇
人哋交易量高積少成多最後盈利多就得

自由經濟市場 百佳有得買嘅嘢街市都有得買，冇逼你買架
點解明明大家都知同一個牌子嘅水，根本係同一件貨品但都咁多人俾貴啲去幫襯超級市場？因為超級市場賣嘅係服務

人哋都唔係蠢 價錢set得太高少咗人買反而賺得仲少，自由市場其實價錢咪又係跟返消費者需求而定

佢未計賺供應商上架費

係呀
打個和
但求大家開心

西環有，但係只係做樣比鬼佬睇，係交易到，但個interface係根本唔係比平常人用.失敗

叫佢食屎啦

再者百佳呢類超級市場不嬲都唔係COD
但賣野收錢大部份都係cash
佢有筆現金，係咁易投資下
到找數嗰日分分鐘唔止賺兩蚊

超級市場唔計啲乜野上架費
剩計佢賣嘅野嘅種類
都夠佢拉上補下
某啲野做平啲
一啲野做番貴啲
貴野嘅利潤夠彌補賣平左嘅野所蝕嘅錢

net profit before tax

759，佳寶係咪蝕住做

但係佢迫人唔準供貨比其他人

竟然有奴隸衝出嚟護主

香港零售無得做
鋪租愈來愈貴，網購愈來愈方便

留名等佢解釋

我覺得會重塞撚過紅隧排隊

香港幾多鼠竊狗偷
捉到一係話新移民唔識 一係話蝦我老人渣
點玩self checkout 呀

唔可以否認係有咁嘅情況 雖然犯法
不過九成九嘅貨品 唔計select最好的佳之選
都係你求其去第二間都搵到嘅牌子

證明消費者喺有得揀嘅情況之下都願意俾貴幾蚊幫襯百佳，唔係因為嗰啲嘢得百佳先有

千其咪搞，AEON 同部分惠康引入咗毒撚機
但問題係呢啲機都係冇cancel function
要cancel 只可以等職員啪卡授權取消
但係佢個scanner 又勁 sensitive
有時啲師奶手腳唔協調過咗兩次機要等職員處理
仲慢過人手

一方面迫供應商唔供貨俾人，一方面又話消費者有得揀，你精神分裂

只係唔明點解成日針住超市賣得貴過士多呢點嚟鬧 明明賣緊唔同嘅服務, 人哋又無逼你買

華生你又

啲人口口聲聲講自由市場，真正既自由市場係香港從來都唔存在

咁樣請個保安喺門口咪得囉？
少兩三個人收銀
唔會抵屌啲咩

毒撚大學間Fusion都有毒撚機

只係例子，咁你睇下人哋759點解平咁多？
八折七折六折？
我覺得兩間野差唔多

唔講喇
你地繼續鬧李嘉誠啦 我唔係想幫佢，意思係想講如果個市場 大眾都唔鍾意超級市場呢種模式嘅話，咁經濟環境會自動收佢皮

話香港有自由市場既，點睇759可樂事件

Cancel function應該正路要職員確認，但最好佢學英國咁，用重量黎數貨品，但講到尾....啲人會好易非直接地偷到野...比如罐頭大家400g ,有啲就30蚊，有啲就8蚊，假如check out係用磅的話，咁我買4個30蚊罐頭，但是但拎一個10蚊罐頭，scan就scan曬5個10蚊...咁就偷左80蚊了

冇人話唔鍾意，就算佢收得貴都一樣會買，只係覺得佢唔應該走出黎話佢已經收到好平，咁樣先覺得佢on9。

扭曲左大家嘅意思啦巴打

759 先係 腥港良心 囉

李嘉誠 仆你個街啦 正冚家鏟

知唔知咩叫以本傷人

你同狗政府一樣想法喎

乜撚都自由市場

你含撚啦

仲有，百佳當年迫走某屋邨一間評價超市，又點解釋 係咪自由市場

租金成本高，條數落咗去長實。
廣告貴，人工仲貴，起碼4成支出落咗人工果邊，相比起黎廣告可能一成左右。

水電可能貴過廣告，一間幾萬到幾十萬都唔出奇。

仲有，百佳當年迫走某屋邨一間平價超市，又點解釋 係咪自由市場

759可樂事件，某平價超市被迫走，話香港有自由市場既唔該入嚟解釋下

宣傳費好似會屈供應商幫手夾

咁大間超市鋪租人工樣樣都係錢，毛利微薄係事實

做超級市場優勢係每日有現金流去投資，帳期到要還款俾供應商但你已經投資賺左錢

利申：投行分析員

係，唔會問你玩唔玩，直接扣你數

小學雞想請教，如果客用電子模式比錢，公司會係即收錢定銀行會hold住？

係咪覺得自己好型？

唔同付款方式唔同
八達通最快
碌卡最慢

你地成日係到怨百佳惠康賣得貴
人地殺價逼走班中小企果陣你地又剩係識得見平就買（甚至貴都照買）
到班中小企比人逼走曬 壟斷市場果陣你地又要屌人地賣得貴

笑左 咁多人認真分析
誠哥攪超市都唔係旨在賺錢 係想壟斷個零售市場咋

信用卡付款等會一周左右俾返你

你就三個月數期俾供應商

咁你會唔會拎舊錢去投資呢？

擺到明寡頭壟斷左

呢位巴打就心水清

有乜投資係穩賺不賠？ 仲有搵邊個去投資？賺咗嘅錢又入邊邊條數？

蝕錢嘅貨好多都係運輸期間、上貨架之後嘅損耗、到期平賣/ 掉、仲有俾人偷嘢。

呢啲細鋪會著緊啲，但大公司理撚得你，基本上好多成本轉嫁消費者。

其實誠仔都係蝕住做 求打個和

百佳係寄賣架
次貨唔洗上身，會退貨
新鮮蔬菜除外

扣除員工收入等全部經營成本後的“純利”

終於有人回應
真係大大巴車落去

無知真可怕

百佳間間鋪都蝕到仆街

租金貴 (誠哥自己地頭一樣貴)
人工貴
成本高
自家品牌賣唔出 (有d 改到個名靚一靚無人知先賣得好)
比惠康打到仆街 (百佳間間都污糟到仆街)

你覺得我老豆攪咁多野係為每個月賺你一百幾十萬？

李嘉誠打手

我買枝水，並唔係買服務

提供CASH FLOW比其他生意

有咩生意可意日日收到現金...

suppose 會
但香港
供應商串過馬撚
誠哥都無面比

因為佢地同你地一樣
覺得誠哥就係好撚有錢
唔明點解要自己幫手比錢宣傳自己d 野

想問下巴打你知唔知咩叫純利

你唔知咩叫自由市場就唔好亂up啦

只要政府無干預，大企業玩謝小企業雖然賤，但都屬於自由市場既經濟行為

你大巴大巴車落自己度就真

無知真可怕

咁係佢整得差，唔代表呢件事弊多於利

多謝巴打講出我想講嘅嘢

以為大量入貨就可以無限平

咁同供應商買1千萬支水係唔係可以壓到成本價?

香港d 生意佬有時仲仆街過大陸佬

乜都奶到盡, 誠哥都無臉比

同一樣野由期係食物
我會係百佳買唔會係街市買

純利喎

原來政府無干預就等於自由市場
請你重溫下咩係perfect competition

明唔明咩叫純利呀中學雞

街市班仆街冇信譽
前排明知肉係巴西、就改寫做美國肉
因為蝕唔起

唔係買服務嘅話你可以直接同供應商攞貨 唔係一定有人serve你咁樣先叫服務架

國民質素差太遠
真係搞我諗D C9成間百佳同清撚左佢
香港好撚多人為左R 1,2蚊著數去到好撚盡

你知唔知咩叫wholesale 咩叫retail

連最基本意思都唔知咁樣真係討論得好辛苦

以前+X開百佳都係為左提供龐大現金流找數比他團其他生意既供應商
但今時今日已經唔需要呢種手法 所以佢個仔成日想賣9左百佳
2% PROFIT MARGIN係好低相對佢集團其他生意
淨係中環中心天價賣出去回報率都仲有3% 管理又易過百佳

講到係百佳迫害咁

實情係惠康由果排開始marketshare 同revenue, EBIT 都一直領先

只不過無人知惠康係under Jardine Matheson, 又唔知JM個ultimate 大粒佬係邊個, 咁先無人講

惠康果幾年在屋村/公屋/居屋d 屋苑入面密密開鋪
同百佳近果d 大鋪細鋪又係咁大裝修 (ps果陣人工平好多, 又無minimum wage, 又有"黑人")

所以你而家去親d 屋苑都係見到惠康多
間間都光光猛猛又寬落

話買百佳服務嘅人，買咗d乜嘢服務？
每間一行入去就聞到嘅臭水味？
總係賣貴過其他舖嘅嘢？
平價買到d過期/爛盒嘢？
定係同度度都差唔多既收銀服務？
買服務都講得出

e-payment 多數外判搵專業公司搞
多數都係果間公司keep 住, 每日/月都比返你
當然有cost

Perfect competition到依家歐美學派仲未有定論，小弟無張五常咁勁，唔敢妄自幫百佳扣帽子

仲有80蚊交租,d租係集團商場旗下

你真係好醒
呢個世界有壟斷架
你估真係純自由？

地產佬囤地
網絡供應商、油站合謀加價
你信呢個世界有自由市場？

彩你都on9
個個月都迫交數叫唔旨到賺錢

認真回覆冇人理
再樓上9up就大把人覆

間間蝕到仆街都做幾十年
得你啲on9仔先會信

又開始踩港,吹捧支那既垃圾支那寶

蝕到仆街都做 一定係唔捨得啲街坊

唔通你都係火炭10/F同事

零售就係服務 提供舒適環境 手推車呢啲都係
服務差唔滿意 或者覺得係小恩小惠係另一回事

講緊single com賺兩蚊呀嘛 講埋集團先啦

話左百佳係輔助長和其他生意 財務報表冇得呃人

知唔知全自助會令幾多人失業
要不是誠哥照顧 香港失業率一定超英趕美

人始終有人既好處
要毒撚機就冇服務

佢買機整機set機保養upgrade
咪又係錢
分分鐘要養多班IT 9
唔整好過整

百佺其實已經引入左，九龍灣其士 有部

信果個都on9

百佳惠康起碼打風前後唔會坐地起價先啦

POS機改唔切咋死蠢

百佳每收你100蚊
有差不多3蚊係損耗/偷野
簡直係零售商界既王者

就算點屌都係無用
d 運輸佬理撚得你group office/誠哥點屌
山高皇帝遠
貨就掉, 快快手運完就下一轉

偷野好多廢老
好多時都叫比返錢就算
唔同759 企硬報警
比著係你, 去邊度偷?

你以為誠哥員工好高人工，全員工人工 除開生意額，人工佔幾多，心照啦

我識以前屈臣氏個GM, 佢話面利潤條數好好睇，有成25至30%。但係扣返人工，鋪租d開支，淨係得返3至5%返到總公司。所以誠哥無講大話，做100蚊生意賺得2蚊左右。上面條數當然未計上架費，供應商係鋪入面做廣告d廣告費，開新鋪/做promition迫供應商比既支持費etc

其實大家知唔知佢賣出去賺你既錢唔係主要收入來源
啲商家比佢既上架費先係？

你係咪唔記得左誠仔有賣電？

你幾時有錯角百街入貨要錢

其實都係打個和

最多咪賺少啲
會唔會係蝕住做呀

明知要蝕10%
都要做落去就為左套現投資？
未投資先輸10%誠仔會唔會咁弱智？

其實誠哥已經做到香港成個生態圈咁
啲錢係咪只係左手交右手

其實李嘉誠講嗰句說話係合理正確 ，
不過我明白大地產商地產霸權嗰啲有幾咁仆街，要拉埋一齊嚟講點都係衰
壟斷嗰啲唔使問亦都一定有，只係睇你有冇證據用競爭條例告佢

使唔使分返港島，九龍新界咁討論間百佳

咁你去街市買囉
又平d 又可以傾計
點解要去超市?

所有野(油米鹽糖snacks 水奶粉)都放埋同一個地方比你執好曬pack 埋一袋先比錢, 你去街市做唔做到?

唔針對係咪窮
但樓上係好多人誤解咗service嘅意思 可能讀過econ會好啲

連登仔係咁架啦 好出奇咩

飲食

成個business model都係大鋪養細鋪
近年d大鋪比 landlord要行貴價路線趕走
細鋪屋邨鋪輸比the link 同佳寶長年蝕錢
大家準備定過多幾年屌埋惠康未

近5,6年先年年見紅
賣都賣唔走
可以點exit ?

真係吹得就吹

俾佢呃咗咁耐, 仲信誠哥？！

其實aeon都有毒撚機
我成日用
不過真係好撚多弱智唔識用仲衰過人手
仲有啲你老味俾完錢就死開啦
企係度對單阻住哂

係
樓上有講到話交電費交租都係俾返自己集團，無錯係呀，但換過角度睇佢部份收益來自自己，即係用咗嗰啲資產(電、地)落production, 係有opportunity cost
例如係間舖本身可以租比第二個收租

文盲？ 咩叫純利呀？

個個見到話隻吸血鬼黎，邊有可能搵得咁少，之後就亂勁黎噏，但實際上係講緊百佳盤生意搵得少，冇人話佢全盤生意搵得少

會唔會係外國打稅打得好重

95蚊誠哥人工
1蚊成本
2蚊係長實收既租金
剩番2蚊係純利

百佳應該請你呢d人才 好快可以做返靚條數

一見到就話人哋地產霸權，好似盲反咁樣 邏輯亂晒龍

無錯佢其他產業食水深
但百佳超市呢啲絕對唔係想像中高純利壓榨消費者

冇人話唔係
咁佢講到自己做得好慘呀嘛
唔撚好做囉
蝕撚死你呀

中環同事揮一揮手

連登仔: 無一個靚女行埋黎幫我拎野推車都唔叫服務

財技既野你計到負數都得,

好似9巴同廣告分開計
地鐵同地鐵物業分開計
只要李+× 收pk鋪租收天價就會變左pk無錢賺,但長實多左收入。

咁多industry 既business 唔睇indiv. business 就仆街啦

好地地一個business, 無錢賺買黎做乜鳩
會蝕錢既, 不過擺舊錢o係銀行收息

連登仔開口乜乜霸權
埋口大集團壟斷
同佢哋講做生意？
btw 聽講零售同飲食好多都係得大約2%

講番啲數據出嚟又得罪你 人哋邊有講過自己好慘
係你地成日以為自己去超市買個野都俾人壓榨好多

邊個幫邊個推車先

唔係覺得賺得少洗鬼話自己賺得2蚊咩

fs 睇到百佳business ?
長實 retail 係講緊成個屈臣屎集團

長和呀醒目

長實bank facilities draw down比例少過同業

班傻鳩點會理
誠哥玩一條龍，拉上補下

淨係講百佳
人工大約佔15%
某幾間大鋪佔>20%

唔係呀
人地蝕住做
好慘架
請珍惜誠仔

其實有啲野百佳真係賣到好平，士多嘅可樂都係係百佳到入貨。

利申：半年百佳pt

其實係計左上架費果d 野架啦

誠哥係有講大話

做100 蚊生意, 成個百佳黎講係蝕幾蚊
再扣埋d group charge expense
蝕仲多

on9

搞手只求打個和

咁呢個係近年對手增多
零售環境唔好既結果
並唔係因為佢開百佳就係為左蝕住黎做
你問下誠仔開百佳個陣係咪諗住蝕囉
係既話佢話自己每做一百蚊要蝕2蚊啦
洗撚話賺2蚊？

賣電關百佳事?
免費供電比同系既公司, 唔會有問題?
咩叫arms length transaction?
電力公司個個人工打個折扣去供養百佳?

誠哥批發賣俾誠哥零售

百佳真係蝕住做
因為早幾年惠康未發圍果陣懶高檔唔肯賣

而家蝕到仆街無人肯買

百佳純利低係事實
長和賺得多係事實

百佳而家係集團入面冇咩作為 話用佢玩財技就算9數 九牛一毛
當年李澤鉅決意要賣百佳 佢老豆淨係肯賣25%比淡馬錫

就算真係左手交右手
誠哥講野都好小心
佢係同你講百佳100賺2

你無啦啦屌佢長實地產100賺90 做乜

連登仔仲唔快d 出手

你係唔係撈亂左百佳同屈臣氏

係 自膠
但都放過百佳出黎比人投

蝕你老味咩
岩岩先話賺左8億
12月搞即日回程8折呀 柒頭

百佳而家都仲打算放 間中有人傾

不如search 下誠哥每年收幾多錢人工

無知中學雞真係好好笑

我有二十手長和，就係睇中屈臣氏既價值 ，當然仲有電訊都做得好啦

可能係啦，不過都算用成本價出貨

send 份cv 黎
幫你搵人直接報名做百佳cfo

都係打個和

前幾年仲有機會，依家俾惠康撳住黎打，不了

賺2蚊包唔包括上架費?有時又屈d供應商比增品,運輸又自己既賣得多運輸就賺得多根本係左手交右手

果陣擺明亂9咁開天價 點知真係有個星加坡政府走去買

邊句見到佢好撚慘 ?

點樣蝕到仆街法？
誠哥都同你講左做$100生意有$2純利
係你無知定誠哥呃投資者？

誠哥原意應該係想講香港零售惡做

............

長實list co 唔洗同股東交代?
有得做數, 竟然會想做爛條數令股價跌

最後就直接去入原材料
自己種米
種子有好心人送埋比你
咁咪免費又唔怕財技

百佳不嬲係咁做生意
0AR，AP數一年後先比
扣住D錢炒股票

純利大約是$2, 好撚慘
純利大約是$2, 比往年好

慘?

叫慣改唔到口

百佳蝕住做用黎拎錢投資中五個年做part time 已經聽過
呢啲財技亦都係呢個 Post 啲誠粉講

佢宜家係賺唔到錢
賣唔出又好 唔賣又好
唔代表佢一直都係蝕

佢講事實
睇睇759利潤率有幾多

一開始又講百佳
拎數據出黎又變講retail group
講完retail group 直頭上埋ckhh

唔講以為誠哥一條友一日有120個鐘睇實盤數, 念力迫人買野

係後者既話咪即係百佳係賺錢囉
蝕咩撚

其實百佳既鋪租真係好貴, 仲有倉租同物流,成本係好高...

咁佢而家講百佳100賺2 有咩問題

係你過份解讀定係誠哥真係好撚慘, 無左百佳唔得?

其實supermarket profit margin好似都係差不多

用誠粉邏輯
宜家阿信屋蝕緊錢
係咪可以話阿信屋不嬲都蝕住做

最後係成個屈臣屎咁賣

睇住你班廢青係到 拗到面紅耳熱真係好笑
誠哥心諗…我食完飯鳩up 炸喎

證明佢賺錢囉on9

百佳cash flow 大到 冇錢賺
上架費呢
仲要大量購買 一百蚊賺兩蚊 佢一小時生意額過十萬啦 加埋咁多分店

想知百佳點樣拆

以前個價唔肯賣
而家有水魚接就真係好快d 賣
百佳呢個毒瘤好多野做

屈臣屎集團真係做得好wor

人哋咪話咗係賺囉 根本完全唔明人哋講呢句野好地地又踩親你邊條尾
賺錢有咩問題 ？學樓上巴打話齋蝕錢就唔做啦

100蚊賺2蚊好似仲唔夠咁

呢句就我講既

蝕錢就個啲非洲彭定康講既
你屌我托呀 屌佢啦

蝕緊呀
年年見紅呀
慘慘豬

百佳純利真係可以唔高
因為人地計晒數，點樣將條數打散去其他業務

創作力量同幻想

零售利潤一向低，仲要有d係屋村舖，d阿婆妹下妹下都無野買，
成日涼冷氣打牙較

D仆街Game鋪switch mark up到官價150% 又點計

6蚊一筒薯片你賣14蚊

以事論事
你淨係以件貨既價錢去計會唔會武斷左D

Feel到雞同鴨講嘅感覺

你有冇諗過點解仲咁多人俾＄14買先

無心戀戰 更突顯佢想賣盤
而家仲叫有盈利能力

任何意見有正反

最可悲係容不下同你相反既意見

賺得越黎越少 冇心做

比班誠粉吹到百佳本身都係開黎為左套現
蝕住做

3月講左今年唔加啦 傻柒

九巴係咪年年加呀 屌你全家既女人

仲有 對上一次好似係2014年加
點撚柒樣年年加呀? 屌你老母廢柴
講乜撚野年年話蝕年年話加?

士多d野封晒塵
好似擺左好耐咁
去士多買完野要洗手

咁九巴係咪年年都有加呀? 我唔撚係同你講貴唔貴
我係問你係咪年年加 屌你傻柒

惠康 巔峰賺十幾個億
我真係信百佳開黎唔係為左賺錢架
唔賺都係佢營商手法有問題

做part time 做到連group office 野都知

好撚心啦

百佳柒係事實
屈臣屎賺都係事實, 主要都係來自中國+西歐business
香港business 係垃圾根本唔關咩財技事

咁其實就有通脹嘅...
唔係想同你地評論加價幅度

通脹就係咁，你唔駛下下屌人老母先講到野掛

錢就一定要賺既 唔通蝕住同你做呀？
但佢主因唔係用黎賺錢 廣東話都睇唔明呀？
我就真係彩你都on9

屌你老母死白痴閪唔撚柒識字
同十年前比係咪貴左? 係
咁係咪年年話蝕年年加價呀? 屌你老母

知唔知咩叫純利.......

我咪話我唔撚信囉屌你老母
閱讀理解拎U呀？

純利係正數仲唔叫賺？

又見到你條on9喺度sale自己間垃圾

香港真係會格價嘅人都係少

問你係咪年年加你就講加得多過通脹 收撚皮啦字都唔撚識多隻

人地係scan完件貨先磅重啊
你scan嗰件貨唔係你攞走嗰件 防盜咪會響囉
點會齋磅啊

用自由市場黎幫個壟斷集團護航

特別係而家多左好多app格價/買野

不如介紹多啲網購 super market

其實上次751可樂事件，百佳 7-11 都唔知幾想太古比貨751, 只要751 賣得越平，太古就要賠差價比百佳 7-11 , 太古見唔對路唔cut 你貨都唔得

係事實 睇下全世界上左市既超市財報就知

就想問番你有錢仔一句：百佳有乜嘢服務？
佢賣廣告，有冇見人哋一田買？佢要名氣就自己付出，計埋落嚟咁咪好唔公平？要我地俾多啲錢，幫佢比名氣相對嘅支出，仲要一百蚊賺多我哋兩蚊？同埋西灣河啲公屋樓下真係好多雜貨鋪。唔知你有錢仔半山係咪得百佳？

講真 九巴年年都話每一兩年都話架啦
不過草擬又一年 拎上立法會又一年
你先有佢唔係年年想加既錯覺

事實係 佢有賺
然後仲想加價
最後發現賺左好撚多
先比返個八折你

唉唔撚想同你講野
又弱智又唔撚識中文
拎返本小一中文書出黎讀啦屌

咪on9啦

你去百佳買野 睇零售價扣人工鋪租就真係分分鐘賺2蚊或者無錢賺
但人地做門市背後，由批發商俾上架費，廣告費，租場費，收返人倉租，仲有每次特價賣貨批發商要俾回佣百佳，呢啲先真係剩袋

可能收哂呢啲錢，利潤都唔太高
但零售最勁係現金流 百佳每日收現金，對集團係好有用處

咁講事實車費又真係愈黎愈貴既 人工追唔上佢既加幅。我諗佢指既年年加價 個年年係比喻經常加價咁解姐

唉咪撚同佢講野啦
自己鬧九巴年年加價 我話無年年加
又轉移視線話越黎越貴
佢唔撚識中文架

之前唔係話佢想賣左百佳去?

依家佢應該谷住繼續做落去?

我無反對佢話九巴年年加

嘩咁撚醒呀你
鬼唔撚知咩

一路有人傾

其實百佳你淨係計人工鋪租分分鐘係冇錢賺
賺既2蚊就係靠上架費呢D

穩穩陣陣既純利2% 本多真係屈左機

本地暫未有類似HKTV Mall的網上百貨平台，但本地大型超市如百佳、惠康及Aeon早已提供網購服務，惟部份價格較實體店為高。若比較四大網購平台的超市產品，貨品種類以Aeon最少，其次是HKTV Mall，但售價則以HKTV Mall最抵。

HKTV mall 而家仲掂唔掂 ?

好多人話蝕緊架

即係佢賺我哋＄10，幫我地送貨。

明白晒

我哋每日都賺緊李嘉誠嘅錢nice

方便去7仔ok
平佳寶嘉興士多
生活用品藥房
唔明百佳點生存

咪就係囉地產霸權 ，

HKTV而家仲開多左分店 睇個勢唔算差喎

做咩啫你

單超市計: 可能係
如以Group計呢

做雞

1.同一場地乜都買到
2.有D地方無選擇
3.包送貨

再 quote :
譬如一罐340克裝長城牌午餐肉，百佳及惠康均售20.9元，Aeon售19.8元，HKTV Mall只售17.9元，較兩大連鎖超市便宜17%；雖然部份產品標價較貴，如五包裝出前一丁麵，HKTV Mall以17.4元出售，不及百佳及惠康的16.9元，但由於HKTV Mall提供的10%Mall Dollar回贈，等同有9折，則只需15.66元。

其實都無留意網購可以有 9 折 , 返去度度佢先~

事實上佢係賺錢又想加價
你冇錯

不過佢Jer你唔係年年加姐

連鎖集團, 低margin, 高cash flow
鋪頭仔, 高margin, 低cash flow

鋪頭仔你做老闆請少個人已經賺多萬幾蚊
有人話有冇咁好賺, 其實你開間餐廳仔可以好賺過打工好多
街邊賣魚蛋燒賣, 10皮野一個月租都租得起

中二學生單純係正常
無知係可悲

你超市計原價既話實輸
不嬲特價左先係原價

咁你又啱, 百佳惠康都可以有折, 但可以唔幫襯誠哥都係一件好事~

我認為李嘉誠咁有錢，應該免費供應食物俾市民，當然係有限每人每月食幾多錢啦，例如每人每月可有1000蚊食物券，新移民未住夠15年就無，咁我當有650萬人，一個月都係食佢65億，濕濕碎

而家越黎越多人用HKTV MALL
鍾意一次過買一堆野返屋企, 反正嗰D野唔需要落鋪頭搵"tangible experience"

大部份鋪蝕錢雖然係真，但係呢幾年靠幾間大鋪應該拉得返
過年前果幾日，大鋪係可以做一百萬生意一日

加上乜都有 又有即日單(好似係) 真係好殺食

2000幾億身家，我都想慘下啊，嗚

但之前送貨好亂下, 成日遲, 而家有冇好咗 ?

人地誠哥都講明每$100賺$2咁誠實
班友都要話蝕住做

講真我唔憎百佳亦都唔憎有錢佬
但見到依啲言論真係好白痴
咩開百佳為左套現
實則唔係為賺錢啲on9仔

死仆街收銀50蚊個鐘都無，又要入袋又要收錢，
啲貨有時又重，聽都feel到好撚辛苦，我認為百佳收銀應該要有70蚊個鐘先合理，無計，我都唔明點解咁多白痴香港人鐘意俾人壓榨勞工合理薪金，咁賤價都走去做，無他嘅，一日150個大陸閪落嚟，上面揾3000蚊人仔，依到50蚊就仆去做，怪唔得啲人工跟唔到大市

收銀啲女人仔 都係打下閒工過日晨
反而執貨個啲真係低到離譜
經理都未有2字頭

但係人地百佳 成個物流同採購系統
你係咪計少左人力物力
但係士多都係搵批發商 運黎=OK
我諗百佳既業務對誠哥真係九牛一毛

agger
所以而家不論惠康定百佳條人龍都係長到仆街
aeon就機多人多但都係慢

都係偏低架啦，如果唔係誠誠二千幾億身家邊到揾得翻嚟

鬧走左+*, 百佳就賣俾大陸佬到時點止賺你2蚊?

仲有, 用毒撚機為既都係慳人工成本, 但係全線百佳請緊幾多師奶做收銀? 炒晒呢班人又影響幾多家庭收入?

做過百佳對面公司Manager，
一個月600萬生意，Profit大概40萬

對商家佬黎講
賺唔到錢既Department就應該低人工
賺到錢就高

Eg 起樓高人工 保養物管就低
佢地唔會諗相輔相成依啲野

都話惠康巔峰賺十幾個億一年
百佳蝕或者賺得少係佢柒

一田最好
多機多人

百佳近幾年個management好差
行入去又亂，啲菜又爛，
越做越衰

hea做純利都2%

個個co level 比你賺到笑好唔好

如果唔係要成group計就唔洗做consol 啦

你同九巴好fd

純利賺$2元, 但cost係咩? 剩係cash flow 都夠做啦

唔係話唔比賺, 但唔好成日9up囉

所以點解香港冇公平交易法，誠哥話唔得呀嘛
結果咪出左D759之類唔賣香港野既舖頭。

算啦無得搞，市場人力資源供求，到佢請唔到人就自然會加人工，係唔知點解咁多人頂爛市，11000又做，12000又做，三餐食自己，未計車錢，咁撚岸九，麥記又係，40蚊個鐘做到隻狗咁，又keep住有一班中學雞去俾人揾老襯，消費青春

D位好+慣性收視
百佳對面公司D位通常冇咁好

759而家咪蝕錢...

冇辦法，有長實照住啲位實靚
我老豆通常去百佳，我自己就惠康

都係 同啲做lab既一樣
明明係一門專業
而且冇左佢地唔得
都收埋啲賤價做test
明明可以提高個價做少啲
又驚比同行搶
根本啲test就冇做完既一日

搞到啲lab仔人工又低又要ot

佢控制入貨量做得好差，我眼見藍莓呢啲貴價生果唔多人買，佢就入多多，慢慢賣到減價都仲好多，我估最後要掉唔少

有樣嘢叫壟斷，有啲商場只租俾百佳等大企業，一般商戶免問

唔洗成本?

你$10買支益力多, $2 賣返出去
係唔係賺2蚊呀

商場租唔租俾你好多時睇品牌、吸唔吸引到人流，長和系商場都會租俾萬寧惠康，唔識唔好學人盲反啦

佳寶入埋D垃圾貨

就同你用group 既角度睇

租貴自己個場食自己錢
都唔放出去賺人錢?
opportunitiy cost 唔識?

租金收得比市價貴,
屈臣屎內部自己過到approval 咁on9?
屈臣屎班management 個個都係睇performance 收bonus
會無啦啦咁去整臭自己盤數搏少d 人工?
政治不正確

中國香港d超市得個貴字

呢d超市無得賺，搞手只求打個和

百佳單獨計
可以真係好多鋪都純利有2%

圍返黎計
扣埋group expense
一撚定係蝕到仆街

如果唔係唔撚洗開親鋪都要交上黎拎approval

純利係扣埋expense喎ching

你話係就係啦
成個屈臣屎集團特登做鳩百佳
迫佢做集圍毒瘤
歐洲H&B 做緊 10%+
大陸做緊10%+ 仲要不斷瘋狂expansion

唯獨係百佳
特登做鳩呢個brand

我成日問自己點解要幫你交租
※誠哥係最大業主人之一，可以除外※

屋村鋪先好賺
惠康就係深明此道先玩到而家咁勁

係好多人黎打牙較乞貼紙
但同時都有好多人寧願入去買野
都好過去街市/佳寶

人係咁架啦
屋企又細又柒, 冷氣又唔捨得開
去惠康又大又光猛, 又有冷氣仲要一站有曬所有野
仲要近過去街市(at least 唔洗坐一程小巴)
自我感覺都良好d

而家係無盈利能力囉好無
開一間死五間

講事實又叫護主

難怪連登淪落到五毛論壇咁
乜鳩都係自己覺得係咁就係咁

你係無眼定無腦?

百佳一開始都係賺大錢

係呢幾年真係差到收曬皮
係真係垃圾中既垃圾
而家蝕住做係因為唔做蝕得仲多
咁簡單cost and benefit 都唔識討論乜鳩

上架費肯定無計
死貨壞貨唔駛自己食
天價租金又益返自己集團

集團既物業又比返佢玩壟斷

人地話要服務呀

寧願買封塵唔凍又淡色既$4可口可樂呀

overhead 大

不過唔代表要做到咁垃圾

係 我冇眼冇腦
我屌緊依啲傻鳩你對號入座做咩撚

支那寶打手真係邊度都有

btw 唔好做咪賣盤囉

睇下幾多人信開百佳係為左現金流
係冇咩賺

百佳主因唔想係賺錢 ?

特登買黎洗黑錢
乜都標到高一高賣唔出
d 錢特登用黎交租同出人工 ?

咁真係要問下pwc 邊條team 做audit 啦
咁大個risk 都竟然唔出opinion 比CKHH 呢d洗黑錢 財技

吉之島有自助毒撚機
俾八達通

中五accounting ?
盤數去到NP 就完?

屌你老母
學下accounting 先鳩up 啦

百佳壟條撚咩
marketshare 40% 都無
快d 執撚左佢就差唔多

吓 扣埋營業成本 開支都仲賺
你想計埋啲咩
認真一問

百佳有網上系統 又要系統化出入 又要退貨又要有耗損 啲撚樣掟貨 又要過期 又有蟹貨 咁其實成本都高過士多 只係大數圍埋先賺得多

啱阿
樓主講得啱
百佳已經比經濟環境收左皮

幾時開始賺錢就係錯?
咁撚勁不如你自己同原材料商拎貨啦

一田d 野平過百佳惠康?!
屌伙老尾講笑話都咪吹到咁大啦

之前想賣
太貪心, 嫌人出價低 (其實只係爭3-5%)

而家半價都無人要

而家咪就係生存唔到

group 計一年賺130幾億

如果無香港堆垃圾retail
賺仲多

你去問下馬雲做唔做囉小學雞 佢唔係賺投資額2% 係賺毛利2% 大把醫生舖皇樓皇買樓收租都係投資7-10%回報咋 仲要講緊800萬至1億本金 唔好話咩炒樓 有好多都係望收租 收息投資大多低於10%

解決左好多基層就業係真

下下拎士多比, 你士多可以開多一百幾廿間定係請一百幾十人?

百佳柒係事實
但完全唔關小店事
更加唔關你幾條友鳩up 宜
更更加唔關咩財技事

係真係差過惠康

唔去百佳果d 人, 好大部分都係去左其他supermarket
唔係乜鳩小店759

EBIT 之後咪得稅同利息，仲有幾多支出呀

即係你覺得純利係最底個item?
咁我日日睇, 個個月睇果堆括號紅字Parknshop 係ASW 報假數?

ok 即刻叫internal audit 做野先

香港人咁有錢係去都去city super,一田仲洗去百佳買垃圾咩

我發現好多人真係去萬寧屈臣氏買洗頭水沐浴露，
但明明佢買果隻又唔係特別款，係普通大路野，藥房一定有，
點解會比多10蚊去萬寧屈臣氏買？

啲阿婆會去百佳

超市跟本賺唔到幾多 李嘉誠一早想放棄啦

上架費係有計
叫supplier funding

死貨壞貨都有計
叫shrinkage

天價租金左手交右手,
集團角度即係無opportunity cost?

最後果個認同
誠哥既屋苑點都會有齊自己d 公司
但唔好忘記都會有7仔, wellcome, 759...etc
有錢唔搵咩唔通

賣唔到呀嘛
邊個會接呢d 一時marginal 一時lost 既垃圾盤

超級市場一向 margin 唔多
2至 3個 percent 差唔多
開支大所以以流量高或賣 premium 嘢先會賺

不過既然係誠哥
要望下成本有幾多去咗租
而又係邊間租畀佢
仲有啲物流服務呀
之類
可能係左右換右手啫

身體很誠實

早幾年搵左個大粒野回流返黎救
都係救唔到

火炭10/f 應該知邊個
高高大大, 髮型衣著都好浮誇果個

咁就死啦,最高消費既中產都唔去,得班廢老妹下妹下

唔好拗喇好麻 每件product每個period profit margin都唔同 就算listed com公開果盤數都係任佢搬 紙上net profit個數意義唔大

呢度好多柒頭支持

痴撚線
誠哥一句: 百佳每$100 都賺$2"

突然又變左佢話自己好撚慘
又變左百佳唔應該賺$2
又變左cash flow 重要d (唔明有cashflow 有咩問題)
睇完個NP 又拎返上面個Supplier funding 出黎
但係講group consol 又唔allocate 返d group cost 落去

講撚曬啦咁樣詮釋
鐘意就拎條正數line 講
唔鐘意就group consol 都唔洗睇grp cost, 好似無做consol 咁

吉吉毒撚機用過一次
個保安企係你隔離勾到你實

點好樣毒撚

財團同財團之間咪自由市場

樓下藥房臭串或只理大陸客當香港人無到

巴打知咁多內部野嘅？

759咪蝕到死囉

唔緊要 阿信屋都係想要個cash flow

呢度係連登嘛

所以誠哥還誠哥
連登還連登仔
大家睇既視野都唔同
蝕住賺呢樣野唔係個個識計

首先 玩計貨價已經搵香港人笨柒

二來佢好多鋪租支出左手交右手

百佳無得賺唔等於李嘉誠無得賺

你咪撚戇鳩啦
蝕住賺

蝕住賺佢洗撚放盤呀

市佔率40%比你講到好低咁

不過我支持佢快啲執

大家學術討論，駁唔過人就鬧人地係柒頭，連登就係俾你地呢班低質素嘅人搞灣晒

其實會轉返本地
大牌子都意識到
節日大減價時個價成為左
佢地海外市場銷售阻力
呢幾日網購 個減幅少過以前好多
衫褲之前成日有5折
呢幾日 得7,8折

百佳高營業額 但成本都貴
純利2%唔出奇
但現金流都可以賺錢

講多次，真正既自由市場從來都唔存在

天水圍有

存在呀
不過唔到窮撚玩姐
窮撚只有含撚的份

係外媒口中香港不嬲係壟斷之都
甚至貪曾任內親口承認過香港自由市場已經冇左，仲信香港自由市場D人好打有限

你又大大巴車落去

咁壟斷係自由市場既必然結果
如果你有錢到好似誠仔咁 咪會覺得自己係遊戲規則內最大化自己既利潤囉
如果你冇錢咪會覺得 個遊戲規則對你唔公平

根本無一個國家係100%自由經濟同100%計劃經濟
只係其他國家見財閥力量太大開始傷害市民，會立法限制佢力量咁
而香港就永遠唔會有

想同高登仔做生意真係慘過食屎
一定要搞手無咩賺 求打個和先得

你都on9
有幾多人會買佢支五蚊既水呀
你買過幾多支？

啱阿 有朋友信市場自由主義
根本就on9

只係想講自由市場
一定係有錢佬財團玩謝你

問題喺！

百佳，維康走去領匯投訴！
話屋村雜貨舖買相同產品比百佳，維康平，影響它們收入，租金又交得比小店較多，結果！
屋村的雜貨士多消失了！

我睇住我屋村士多摺埋！
當時個老細好氣憤話，隔籬嘅維康走同領匯投訴，話士多的貨物價錢比維康平，影響維康客源。
引至維康投訴，結果士多滿約後就收皮！
最後，三間糧油雜貨士多，全部收皮！

呢d超市無得賺 誠哥只求打個和

誠哥為咗服務香港人，賺少啲都要做

百佳貴過惠康

其實都係大家開開心心super

嘩 咁多人支持壟斷

做百佳真係慘，工餘時間仲要上網護主

唔知既一定認為FMCG所有既MNC director grade係咪傾緊計

生意黎講2%真係唔算高
做定期都高過2%

好想跟父權撚學嘢

有樣嘢叫 opportunity cost 嘢
百佳$100 賺兩蚊
同一個本有公司賺到$10 咁梗係寧願唔要百佳啦

你唔好咁講啦
人哋中學學完 demand supply curve 已經係經濟學家
你咁講好 hurt 人哋 ego

父權撚果然係父權社會撚毫無邏輯可言

賣得貴同毛利高係兩個 concept

你知唔知自己講緊乜
Capitalistic world = winner takes all
Okay
你free market 同埋 壟斷係根本兩個 concept
當market consolidate 贏家就會成
oligopoly > duopoly > monopoly
因為其實可以賺得多過 free market
基本上公司都係有呢個 incentive 去壟斷
壟斷咗仲叫乜 free market
父權撚平時大大聲原來係啲不學無術吹水怪

油公司都話自己幾個 % profit
但人哋2%已經好撚多

2%當然唔係暴利
但邊個知你D成本其實係咪都係落自己袋

香港最貴成本係租金 誠哥係地產商
其次人工 如果人工高就唔會得班師奶為主啦
仲要百佳仲惡過個供應商 buyer side個bargaining power大到

呢啲叫自由市場呀你識條鐵咩

freemarket 係指唔受政府干預既市場喎
咩叫壟斷左既自由市場就唔叫自由市場
屌你弱智既都學人扔書包
拋term 讀死書既垃圾

winners take all 啱阿
尤其係自由市場
政府冇反壟斷既機制就與包庇商家佬無異
壟斷就係自由市場機制下產生既必然結果

我係講緊自由市場就係商家佬最常用既防護罩 有人屌佢個陣就話自己係自由市場既支持者 自由市場係公平既咩咩柒柒
你係小戶既話係自由市場同財團比根本冇生存空間
同你啲弱智豬閪講都哂鳩氣

追完post 先出黎柒啦
諷刺緊你啲傻閪信cash flow流呀
開百佳唔係為賺錢？
收皮啦

咁仲唔多呀?

其實無咩人護主，反而係有班小學雞出嚟鳩up自暴其短，同藍絲一樣咁撚柒。

做數做到2%
租自己鋪租就報到大一大
入自己貨 報貴一貴
子公司 其他報多幾十樣

20%40%都變成2%

我當百佳宜家真係冇錢賺又點
佢癲峰個陣賺幾多個億？
市佔率壓倒惠康華潤又唔講？

好信唔信
信埋啲百佳開黎係為左cash flow
唔係賺錢

好偉大

市佔僅次於惠康先啱

營業額高但冇錢賺
好心百佳諗下自己點解冇得賺
開哂係啲靚位以本傷人
惠康差唔多市佔同營業額
賺到十幾億
佢就賺幾億

我唔清楚上面指嘅cash flow 具體講乜
但有人會開公司用 high volume turnover business 唧payment term 去”擇”數
你啲貨賣得快 你又唔使即時找數可以錢搵錢嘅
的確係可以做到 cash flow 效果
我唔係 finance / accounting 人
財技可以有好多玩法嘅

唔知啲租畀邊個賺

又可以咁睇
百佳啲位唔租比百佳可以租比第二間
對佢地產其實冇影響
點放租都係賺

咁事實係放左租比百佳
百佳呢舊組織賺唔返

最理想梗係做到惠康咁啦
但呢度好多人信百佳開黎係蝕住賺嫁嘛

你分得開乜叫 capitalism 乜叫 freemarket 未

Economy 自由市場係一個專用 term
壟斷應該係指 oligopoly

Oligopoly 算唔算 free market
Suppliers set price 我估唔算啩

我覺得惠康D貨係中多D消費者需求同埋管理好似好D咁，會唔會係咁賺多D

有時商業有好多考慮嘅
美國好多有錢佬買唔賺錢玩具（例 sport teams) 做 tax write off

左右手可以夾埋揀個價想邊盤數靚啲
點做稅又交少啲

成班傻仔以為有壟斷就等於冇自由市場 有壟斷正正就係自由市場其中一個結果 如果市民係自願咁去幫襯百佳而做成壟斷 呢種壟斷係對市場有益 因為如果要打破呢種壟斷 你一定要比佢做得更好 咁社會先有進步

咁當然唔係所有壟斷都對社會有益
例如壟斷既原因係因為發牌/受到政府保護等等

百佳我唔多熟，我只係熟屈臣氏d人。佢地分店每個月都會計gp ，所以我先至知大約賺25至30%。
(利申：一年幫襯屈記超過200萬）

上面班人講開cash flow, 有無諗過97年嗰陣借錢年利率過10%？ 百佳規矩係拖數6個月以上，當年慳左幾多利息？只係依家銀行借錢利息平，cash flow先至越黎越無用

人地講緊而家賺少左 你又講返n年前賺幾多幾多億做乜鳩

呢個就似d樣 樓上果d讀完書未? 睇下新聞啦

香港啲毒撚根無人用唔出奇
又無膠袋
是日特價又無
又無得取消

話說因航好似都係咁上下

士多有冇係電視落廣告？

李嘉誠都有打手

咪係囉，做人理性啲好，一單還一單麻

最屈機根無係無本生利 收左錢先俾貨 賣唔出唔駛俾 扣走啲貨錢加埋賣左又唔駛找數既錢 李嘉誠一蚊唔駛出就可以keep business running. 有利益無風險。

無風險

到底要幾on9 先可以無視租金人工

人地話係吸血鬼呀

上面講左係中環既奴隸

上面先有條柒頭話一田無做廣告, 唔洗將洗費轉嫁比消費者呀

其實好多供應商都一樣

正視聽都叫護主

難怪連登比人睇唔起
成班藍絲五毛咁
唔洗理據唔洗事實
覺得想點就要係點

百佳level: 唔係, 如果唔係班老屎忽就唔洗日日比人屌. 講多句, 發夢聽到班垃圾老屎忽就係百佳衰到仆街既原因, 恃老賣老但又無撚腦

Watsons level: 小部分係, 屈臣屎有水廠

CKHH level: 租金係 (唔計opportunity cost 的話), 加上百佳幾百間鋪, 誠哥係有錢, 但係唔係全香港都係佢d 地?

物流係(唔計opportunity cost)

上面有人講cash flow 搵錢
事實係, 百佳班垃圾膠層根本唔撚識

1) opportunity cost
2) 邊間超市/retailer 唔係用阿嬋/pt 學生?
3) 供應商惡過狗.

仲唔快d 去sfc 舉報ckhh 做假數

記得連pwc 都順手告埋, 做audit 做到咁撚廢, 連登仔一眼就睇穿係做假數亂報, 咁撚大risk 都無work done

跟住再去exchange 告密

行一轉咩大圍黃大仙沙田果d 屋苑/屋村
遠d 行下天水圍果d
你就知惠康d 錢點黎

惠康一早入去霸地盤
果陣百佳班on9 高層仲戇鳩鳩以為自己好撚醒
走去同d discounter 打price war

到而家兩敗俱傷時, 惠康已經霸曬地盤
亦都已經趕及min. wage 前做好曬裝修(有好多廉價"黑人")
百佳而家想追? capex 又高, 人工又貴

想入去反cup 滲透率搶地盤
人地地主懶鳩得你怡和洋行定長實
價高者得
最後又係只可以自殺式襲擊
賺返黎既用曬去交租比landlord

arms length transaction 無聽過?

Gross margin 25-30%
落到去分店Store operation profit 已經得返唔夠5%

出糧都係成本
唔知出糧俾自己有無九十蚊

你講得啱
但有壟斷時個市場唔再係由市場調節價格同 supply 就的確唔係再叫 free market

認真野冇人理架 9up就有人信
總知+x就係原罪
隻隻貨consignment 租就貴一貴比返長實
listing fee年年收 supplier錢就直接debit
講到咁都係賺2% 執柒左佢啦

上邊講咗不過條父權撚就一直叫人臭西都唔係真係討論

正確
所以咪係壟斷囉
所以咪唔再係自由時場囉

冇讀過書都知+x哥點會死錯人呀

美國好多大公司面臨破產
個政府仲怕你衰
當你夠大就會有人保
Too big to fail
唔計你sub prime 嗰啲 extreme case
啲有錢佬有律師有會計幫佢哋諗
侵侵都畀人唱過唔找數叫你搵佢律師

其中，李嘉誠本人，依然只是收取長實的5000港元象征式的董事袍金，而和黃給李嘉誠的每年5萬港元，則全部返還總公司。即董事酬金部分，李嘉誠一年總額為5000港元。

派幾多dividend咪又係誠哥自己話事

我公司做過屈記供應商，嗰陣真係比佢㩒住黎搶 拖數都算，最激氣係成日扣錢，話咩野贊助新鋪開張，周年晚會之類。有次個經理反抗話唔肯比錢，之後比個buyer玩，日日出order要1盒貨，重指明入大倉（入停車場要收200），我地唔送貨又罰錢，跟住之後唔敢唔比